GDS_Testing.v
@@ -15,29 +15,33 @@ Open Scope expr.
     | [ |- _ ] => subst; eauto; try discriminate
   end. *)
 
+  Ltac inv H := inversion H; subst; clear H.
 
   (*TODO: Probablement fausse, à changer*)
   Ltac program_match := match goal with 
+    | [|- (_ $+ (?k, ?v)) $? ?k = Some ?v] => rewrite lookup_add_eq by reflexivity 
     | [ H: exists _,  _ |-  _ ] => destruct H
     | [ H: _ /\ _ |- _ ] => destruct H
     | [ |- _ /\ _ ] => split
     | [ H : _ \/ _ |- _ ] => destruct H
-    | [H: context[interp2 _ _ _] |- _ ] => simpl in H
+    (* | [H: context[interp2 _ _ _] |- _ ] => simpl in H *) (*Unsure, maybe check if this line is useful*)
     | [H: context[interp (Const _) _] |- _ ] => unfold interp in H
     | [H: context[$0 $? _] |- _] => rewrite lookup_empty in H
-    | [H: runP _ _ (SequenceDecl _ _) = _ |- _] => inversion_clear H
-    | [H: runP _ _ (classVarDecl _ (Const _)) = _ |- _] => inversion_clear H
-    | [H: runP _ _ (readyDecl _ ) = _ |- _] => inversion_clear H
-    | [H: runP _ _ (methodDecl _ _ _ _) = _ |- _] => inversion H; subst; clear H
-    | [H: runP _ _ EndDecl = _ |- _] => destruct H
+    | [H: context[(_ $+ (?k, ?v)) $? ?k] |- _] => rewrite lookup_add_eq in H by reflexivity
+    | [H: context[(_ $+ (?k1, ?v)) $? ?k2] |- _] => rewrite lookup_add_ne in H by discriminate
+    | [H: run _ _ (SequenceDecl _ _) = _ |- _] => inv H
+    | [H: run _ _ (classVarDecl _ (Const _)) = _ |- _] => inv H
+    | [H: run _ _ (readyDecl _ ) = _ |- _] => inv H
+    | [H: run _ _ (methodDecl _ _ _ _) = _ |- _] => inv H
+    | [H: run _ _ EndDecl = _ |- _] => destruct H
     | [H: ?a = ?a |- _ ] => clear H
-    | [ |- _ ] => subst; eauto; try discriminate; try contradiction
+    | [H: Some (?a, ?b) = Some (?c, ?d) |- _ ] => injection H as Hvg2 Hvl2 (*Seems to crash Rocq ?*)
+    | [ |- _ ] => subst; simpl in *; eauto; try discriminate; try contradiction
   end.
 
-  (*La def tu TH me parait ok, à vérifier*)
 Theorem runVar :    
     forall vg2 vl2, 
-    runStmtP 10 $0 $0 
+    runStmt 10 $0 $0 
     ((var "a" := Const 2) ;; (var "b" := Const 3) ;; 
     (var "ret" := ((Var "a") + (Var "b"))) ;; skip) = Some (vg2, vl2)
     -> (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
@@ -45,18 +49,12 @@ Proof.
     intros.
     inversion H.
     repeat program_match.
-    rewrite lookup_add_ne in H1 by discriminate.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    injection H1 as Hvg2 Hvl2.
-    subst vl2.
-    rewrite lookup_add_eq by reflexivity; reflexivity.
 Qed.
 
-(*Pas encore redéfini, si preuve de RunVar réussie, redéfinir de la même manière*)
+
 Theorem runIf :
     forall vg2 vl2, 
-    (runStmtP 10 $0 $0 
+    (runStmt 10 $0 $0 
     ((( (var "a" := Const 2 ;; var "b" := Const 3) ;; 
     when ((Var "b") - (Var "a")) 
     then (var "ret" := Const 10) 
@@ -66,46 +64,47 @@ Theorem runIf :
 Proof.
     intros.
     inversion H.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    rewrite lookup_add_ne in H1 by discriminate.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    simpl in H1.
-    injection H1 as Hvg2 Hvl2.
-    subst vl2.
-    rewrite lookup_add_eq by reflexivity; reflexivity.
+    repeat program_match.
 Qed.
+
 
 Theorem runWhile :
     forall vg2 vl2, 
-    (runStmtP 10 $0 $0 
+    (runStmt 10 $0 $0 
     ((((var "a" := Const 2 ;; while (Var "a") loop ("a" <- Var "a" - Const 1) done) ;; 
     var "ret" := Var "a" + Const 5) ;; skip))) = Some (vg2, vl2)
     -> (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
 Proof.
     intros.
     inversion H.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    simpl in H1.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    rewrite lookup_add_eq in H1 by reflexivity.
-    injection H1 as Hvg2 Hvl2.
-    subst vl2.
-    rewrite lookup_add_eq by reflexivity; reflexivity.
+    repeat program_match.
 Qed.
 
 Theorem globalExe1 :
-    forall vg2, (runP 5 $0 
+    forall vg2, (run 5 $0 
     ((((topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil)) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
     ->(vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
     intros.
-    unfold runP in H.
+    inversion H.
+    repeat program_match.
+    inversion H1.
+    repeat program_match.
+
+(* Theorem globalExe1 :
+    forall vg2, (run 5 $0 
+    ((((topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
+    methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
+    readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil)) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
+    ->(vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
+Proof.
+    intros.
+    unfold run in H.
     destruct (interp (Const 9) $0) eqn:E1; [|discriminate].
     destruct (interp (Const 0) _) eqn:E2; [|discriminate].
-    destruct (runStmtP _ _ $0 _) eqn:E3; [|discriminate].
+    destruct (runStmt _ _ $0 _) eqn:E3; [|discriminate].
     simpl in E1, E2.
     injection E1 as <-.
     injection E2 as <-.
@@ -146,10 +145,10 @@ Proof.
     +discriminate.
 
     -discriminate.
-Qed.
+Qed. *)
 
 Theorem globalExe2 :
-    forall vg2, (runP 10 $0 
+    forall vg2, (run 10 $0 
     (((topVar "a" := Const 3 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump") (var "a" := Const 9 ;; var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
@@ -157,7 +156,7 @@ Theorem globalExe2 :
 Proof.
 Admitted.
 
-Theorem runProcess :
+Theorem runrocess :
     forall v2, (run 15 $0 (
        (topVar "ret" := Const 0 ;;; processDecl(
         ((var "a" := Const 10 ;; "ret" <- Var "a") ;; skip)) ;;; 
